[增值自己]在職人士想學日文，有無邊間好介紹???

見人生流流長，有排都未去得旅行，想襯呢段時間學下日文，希望第時可以去旅行時應付到基本對答，同埋睇日本綜藝大致明白

上網做左好多research，原本想平平地揀第一打好過底之後轉pasona練oral (用埋持續進修基金)

但見d堂大部分都係一個星期上一堂，我想問有無D可以密集D一星期幾日放工時間或者星期六去埋上堂嫁?

利申: 肯做足功課同每日溫書

唔好去第一同日經 依兩間師資好參差
Pasona依家係混合模式教 如果無減學費嘅話我覺得唔抵

如果你想好似返學個種咁 日協可能會岩你
不過佢開班好似係一季度咁開

上過hkuspace既日語入門班,今年好似一星期上兩堂3個鐘,不過好睇邊個教

買本書自己學啦
大家學標準日本語+時雨の町
一黎已經夠你初期學
二黎就算學學下放棄都唔會洗你好多錢

學學下放棄，本身就唔會洗好多錢

上過有個男阿Sir 串到爆 無禮貌耐性之餘 上堂唔比用電話

我見日協好多人屌咁巴打有經驗嗎?

我自學真係麻麻，好需要有老師lead住

有無巴打知道邊d有密集式工餘時間既堂上

why not 暴大

背好50 音先去學

私人教最好
有N1

pasona有週末班就好

第一

我見佢d班好似係每星期一堂個d黎既有無D密集既班嫁第一

有 密集一個禮拜一堂 一堂四個鐘到 週末

有無人知東大O唔OK?我見佢有堂係一個星期三日，讀9個月就可以N4/N5程度

垃圾黎, 夠膽死一個月轉幾個導師
識教果D都好快就走, 淨低既你自己諗下咩質素
大陸人做老細扮日本人開, D教材大部份都係殘體字

下乜咁樣..........仲要好撚貴下.......

佢學費包埋教材費
有段時間話供應商冇貨(大家的日本語)
所以用住影印本派上堂先
拖到最尾一兩個月變撚左老翻既殘體大家的日本語

但教材費照收

如果係N4/N5 真係自學就夠，你上堂最多係有得被人捉下啲發音。你真係想上堂學嘅都一樣建議你自學返一定程度先

BTW，上面有人講日經唔好嘅原因除咗師資外，最大問題係佢課程拖長嚟教，佢N5嘅course其實係讀到N4差唔多一半先完

利申，讀到N4就沒讀落去，不過睇戲、打機沒翻譯完全沒問題

Tamago

講真
有心學好日文唔好揀工餘時間密集班
好易跟唔到, 基礎又打唔好

其實間間都有好同唔好既老師，可能真係要你親身去試幾堂先感受到，更何況有時人地覺得好既老師又未必同你夾

我之前第一次學日文就係喺日經，雖然日經負評好似比較多，但我嗰個老師我覺得真係好到爆，好人、有少少幽默又教得好。我嗰時就係學n5最初既bb班，但係只係跟左佢大半年左右，因為時間唔啱所以轉左老師。之後聽講嗰個老師後來離開左日經，自己出左黎開班教。

嗰時大約6、7年前左右，而我前幾年已經pass左n1宜家freelance做緊翻譯，全靠個老師打底打得好。

我覺得好既老師就係，就算課程內容簡單，例如n5課程內容其實真係好少野教，但係佢教你既野係畢生受用，有d連其他讀到n2、n1既學生都未必留意到既野。

不過我讀既已經係好多年前既事，可能宜家d日文學校已經唔同晒

但又真係要返工.....

多謝巴打咁有心寫咁多，想問下你個時學日文用左幾多時間先去到N1? 每星期定每日都上堂? 因為我工餘時間學，但有信心會勤力每日都溫書，如果我目標係讀到N3程度↓，要讀幾耐?

能大致理解日常生活所使用之日語

讀
・可看懂日常生活相關內容具體之文章
・能掌握報紙標題等之概要資訊
・日常生活情境中所接觸難度稍高之文章經換個方式敘述，便可理解其大意。
聽
・在日常生活情境中，面對稍接近常速且連貫之對話，經結合談話之具體內容及人物關係等資訊後，便可大致理解。

在職既話一個禮拜一堂好喇
密集班教太快, 你連溫既時間都冇

巴打上過? 教得好唔好? 有無密集班?

9個月N4/N5?

佢個網係咁寫我只係想上D一個星期可以返3日既堂，唔知一年可以去到咩程度

你要快同唔介意online的話而家有好多好選擇，唔一定要香港

讀緊第一嘅周末初班

一班十幾廿人，老師又要趕進度，唔係好顧到大家吸收咗幾多，好靠自己返屋企溫習去跟上個課程

不過我都會keep住上，因為完全自學的話我會易放棄

點串，上堂唔比用電話又無咩野

9個月N5/N4
自學快成半都得
除非免費而你時間又唔值錢啦

我都係，自學真係唔得，我寧願上堂佢叫我返去溫咩到做咩功課，有人規劃曬我跟就OK，巴打你個課程係每星期一堂? 要讀幾耐先N5? 有無得密集D嫁D班

佢有密集班，一星期三個幾四個鐘一堂，但我純為興趣唔想咁chur，就揀咗普通一星期兩個半鐘嗰種，照進度應該要大半年先考到N5

咁我上堂都唔會用電話既除非無心學既姐

第一日語有，不過得朝早
建議自學住先，N5N4其實冇咩必要上堂

巴打講到咁，搞到我好想跟你個老師學

Online都可以考慮...有無介紹

咁即係無得工餘上第一係咪個個月開新班嫁

肯做足功課同每日溫書

就冇必要報班，果地係比冇自制力既人去

9個月N4？咪搞笑，每日睇2個鐘，半年都過到N1啦

唔洗諗，應該都係得朝早，target唔係返工人士
建議你等其他巴打po d online resources自學比較好

一星期兩堂計，每堂1.5hrs計
大約兩年

利申 以前係月經學N5-N4都學左差唔多兩年先完。我去考埋N4等claim CEF佢都仲未教完

我唔係咁睇
N5-N4(即係大家的日本語50課)係學習日本語基礎中既基礎黎
發音，語感，基本文法唔係呢兩個階段搞好上到N3會好難

特別係N3以上既班好多都係日本人教

自學n4
有時有d 關鍵野會唔明

唔洗遲下啦
如果唔係為左衝日檢 想一步步咁打基礎咁學
Pasona 啦
進度係慢 但可以多機會比你由基礎就接觸多左聽同講

曾經pass過N2, (不過自問都有N1水準)不過因為冇得去日本成年冇掂過日文, 都想諗方法重新讀返N2附近嘅野, 因為唔記得曬

當年N5 係日經讀 呢間野超級超級伏, 千奇唔好去
N4 跟個frd去左第一, 呢間好睇邊個老師教, 唔同老師真係可以差好遠, 建議搵香港人老師先

N3開始自學 因為上堂實在太悶

其實綜合我自己+frd嘅體驗, 香港間間都有個common問題, 好多時收左你鐘錢, 但係教埋d冇用嘅野
例如幾年前成個N5班要180個鐘(好似係)就完, 佢地就逐d咁加鐘, 不過內容就完全冇加過, 你比嘅錢多左但係內容冇多到 所以老師都唯有dum波鐘, 又叫你讀課文之類

我建議你不如試下自學左最basic嘅50音 + grammar(書局買大家的日本語) 另外仲有個台灣網音速日語都幾好,
覺得掂就繼續自學, 唔掂再搵學校啦

如果唔怕嘅 連登好似成日都有人話免費教日文
咪搵佢地lor

好似講得唔好補充返,
好多學校都鍾意每年偷雞加個course嘅total learning hour. 例如原本讀曬成個N5 course要180hours, 佢就每年都加20個鐘咁, 加加下你個上堂時間又多左, 但學嘅內容係不變 當然學費都比多左
咁老師又唔可以教下個level嘅野, 唯有dum 波鐘, 用勁長時間同你對下功課答案/叫你讀課文, 真係會悶死你

至於點解要香港人老師, 我覺得佢地會更明白邊part可以hea講(有d野真係好易你唔會想用好長時間聽), 邊part好多人都唔明要認真講, 用過來人經驗黎教吧

個人覺得密集式無乜用
番緊工本身就唔會用到太多時間係日文度
同埋語言本身係要浸

個姓一個漢字嘅日本人？

想問巴打zu點發音，條脷要點放，係咪要震晒咁讀

點會無？

當年自學三個月已經考到N4
九個月真心On9

想自學，想請問入門有冇話買邊本書好

巴打自學個經驗係點？

自學3個月N4
我新入坑仲玩緊duolingo咋

真

暑sem極度密集
好似返中學咁

之前睇過呢度其他post講學日文
話自學最緊要係

千祈千祈唔好買"hum家的日本語"

話本正式textbook冇中文解說
要睇中文解釋文法, 要另外買一本
要做練習, 又要另外再買一本
要對課本練習答案, 又再要另外買一本

好掠水

搵私人補習啦，1對1

其實有冇人用過
export man本"大家學標準XXX"
同coca cola wong本"XX直達車"?

想知呢兩個作者邊本好o的?

即係大家的日本語？

漢科

是的

你會唔會去書局打o下書釘?

拎本
hum家的XXX
大家學標準XXX
XXX直達車
睇o下

搭單問下
你地自學日文平時既流程係點？

我買左Ｄ書，好認真睇Ｄ文法呀VOCAB咁
有D句子呀字呀會望住黎讀下
但感覺似係閱讀圖書多過自學緊嘢，好唔實在
可唔可以分享下你地平時自學既時候實際上係會點做?

日經好伏 N5上足一年都未完最後冇完到...
之後報私人一對一果d ....不過好睇你有冇自己搵日本野接觸先學得好d
但就貴好多 每粒鐘計

有冇人知Hku space啲日文course伏唔伏，睇咗一round唔同學校呢間啲時間最match到我翻工

報咗，入學前有個GRAMMAR TEST睇吓有咩不足，再每個禮拜有CLASS。

東京日語online
係zoom上堂，一星期上一堂，兩個鐘
我個班大概4,5學生
個miss好有心教，唔會chur或者趕進度

我都係上網買2手書睇
跟住隻cd讀

假設你本書係文法書，應該都係一個CH幾個文法之類同幾句例句咁
因為我自己直接温文型字典，已經捨棄哂坊間嘅文法書
我會每個文型上網揾返日文人開嘅文法網參照同對比(主要係睇接續方法)
亦都會揾大量例句(起碼10個)作參考畀自己做NOTE
如果可以再會上YOUTUBE揾同一文型，主要畀自己聽同腦補個使用場景

多鄰國完全幫唔到學習，我覺得

中環日本語講座

當年我係睇速讀語言網黎自學

真係有心既話
呢個網好多野學到

我都想上hkuspace
有無推介邊間/ 邊個導師

求推介

小弟喺pasona由最基本嘅初班(G1~G8)讀到中班(A幾), 讀咗三年幾
愈讀上去就愈少同學, 啲班縮下合下可以揀嘅時間就愈嚟愈少
最後因為返工時間同返學時間夾唔到就冇再上日文班
樓主想喺其他地方學一排日文, 之後再轉過嚟pasona學, 我覺得都可行嘅
因為一開頭其實都係學五十音同埋基本生字為主, 同埋啲文法都簡單容易理解, 唔一定要喺pasona俾咁多錢學
不過學五十音時一定一定要有個識日文嘅人執好發音
啲基本發音學錯咗, 講慣咗之後好難執返正
果陣日文班有個學員一齊上咗好一段時間
但係見佢經常發音都發得唔好, 先生經常提點返讀得唔好嘅地方都唔係好執得返正
如果樓主唔係要趕住考JLPT嘅話, 希望唔好諗住出面日文班進度慢
因為我見學到後面其實比較多在職人仕quit, 反而中學生果啲比較留得住
問返有個走嘅學員佢都話工作忙, 其實佢都抽唔到太多時間溫返之前課堂學嘅嘢
同埋先生有時會問返以前教過嘅嘢, 但係有時啲同學都唔太記得
所以計埋平時要溫書嘅時間, 我覺得學到後期一星期三個鐘課堂量對在職人仕唔算少
去到最後我記得啲先生話個課程進度過咗N4, 大概N3頭咁上下
自己去咗報N3想試下個水平, 諗住買本N3文法書補返未教嘅文法
點知成大半本嘅文法都冇學過
死記硬背完之後去考點知本N3文法書講嘅文法都冇出咁制 唔知係咪買錯書
反而考嘅嘢係一直上堂學嘅嘢
最後都過咗N3
自己細個好鐘意睇動畫, 反而之後上堂學日文就冇睇動畫日劇咁制
純靠上堂種落嘅根基過到考試都算係咁
如果平時睇開動畫日劇浸開日文應該會學得好好多

有d sidetrack左少少。樓主你要好好考慮下返工點樣同時兼顧學外語。就算每次上堂之外，都要溫書溫書同溫書。

千奇唔好輕視左學語言既難度數理都仲叫可以背完formular啪落全部數到，語言超多特例，未必學完一次第二次就會記得。

年中見唔少人學左一陣走左佬，因為跟唔到課程。 我算係半個過來人，耽誤左唔少時間。依家心態變左翻衝緊上去。只要有愛，就無難事，一齊努力。

接近24個月先完N4點睇？

文法書（硬橋硬派，要知道文法點用幾時用）
日綜/動畫 （學 日常用字sentence pattern，常用vocab)

等我幫你啦，包你一個月學識晒
首先你比10萬我，跟住自學一個月
如果你學識既就比番10萬你

小弟就喺Pasona 讀咗5年幾
依家仲讀緊 雖然教得慢 但係個底唔會差
啲先生都幾用心教 去到高班有半堂都練oral
我覺得比上不足比下有餘
練到絕對識開口講嘢
唔淨止一味學文法 上堂淨係抄notes

文型字典好好用，可以好快速地搵埋相應例文出黎
不過唔多適合初學用

其實N4 都係講緊低B野

我叫陳大文
今日天氣好好
呢D

唔係冇用,係唔值得比咁多錢去學D呢基本野
真係有心既話,,比幾十蚊出去買本書+上網
CP值高N倍...

我都唔明老師有咩用途
呢個世界乜尻語言都可以自學

冇自律
唔夠恆心既人
咪要老師...

好勵志，我會好好參考下，多謝巴打

俾老翻書同印殘體咁誇張？
我嗰陣上都唔係咁
不如成日換老師就真
聽佢哋講啲人工仲要勁低

youtube 有個channel 叫出口日語，基本上係照住本大家的日本語教，仲講晒N5-1嘅基本文法，睇緊佢自學緊。

睇多D 日綜同小說自學算啦
利申自學N2

認真 見你話平時有睇開日綜
咁正常你背完50音 加少少vocab 已經有N5
所以唔建議報出面N5 哂錢

幾錢左右？

想問而家係face to face 定係zoom class?

暫時2堂Zoom之後有1堂face to face

呢間可以試第一堂，試完ok你真係上堂，佢會減番錢，分unit咁比錢，hkd800共8堂，但我唔記得有幾多個unit

有冇intensive

平平地去工聯會學基本功 先，之後先考慮自修或上堂

宜家工賊會興趣班課程係咪都轉哂網上教學?

得週末應該無

時雨我覺得雖然算齊同某d位詳細，但唔岩初學者，d文法冇好似冇分類，好難記，好多書都好過佢我覺得

上網睇好似冇再收生

有得報沼島朝美就報沼島朝美、有馬啟子都 ok
香港人老師就鄧國基 (唔記得個全名係咪咁)

睇咩人教，大致上係 ok

多謝大佬

日經同Pasona 我都上過

日經就係傳統香港補習社教法，有時成堂都唔洗開口講一句野

Pasona 就調轉，花好少時間講解文法同語彙，頭10分鐘同大家一齊讀下都叫教左，上到N2班有好多相似既文法其實教完都唔係好明，之後一半時間用黎搞project練oral, 但其實都係鳩講

個人覺得上到高班反而要搵返香港人教好d，可以搞清文法

日協is the best

用左兩年考N1

有冇考慮自學, 而家youtube大把片學日文

想問大家講既背定50音，係背讀音定要背埋點寫淨係記字母都已經唔易

買呢本copybook 返去練
有晒筆順教埋點寫

寫就其次啦
日常生活,就算你以後返日本公司
都極少要你寫日文...

想問係咪真係可以完全自學日文
唔洗上堂都可以做到同日本人好順暢咁溝通？

日經個miracle先生勁好，當年讀過

好多年前喺第一學跟李先生
佢gramma 教得超好
唔知而家仲有冇做

我以前係喺工聯會學咗五十音先去正式上堂
因為學五十音都要d時間
出去學通常4堂就教晒。上得好辛苦
自學五十音先都係一個好選擇

46 only

邊個阿sir？我都上緊hku space嘅日文入門班

呢排寫字愈黎愈核突，頭先Google左啲練習帳放落iPad度寫
唔使買喇，呢個仲附送埋看圖識字

實戰30cm黑人是真的！大槻響自曝「被頂到肺」：眼前突然一片空白

睇完呢個po更加想學

我可以答你。係

未見過你講日文喎但係

呢條撚樣我留意左好耐
一日到黑都係度出題考人，但係又從來無比答案架喎
我係你開定唔記得另一個巴打開既POST最記得佢有句好撚經典既
「唔好隨便將知識袋入人地個袋度」
真係CLS，唔係有心交流既入人地個交流POST托柒咩

呢條撚樣都考得人牌多

「ありがとう」（）英語（）「Thank you」です。
わたしは日本（）友達（）電話（）かけます。
わたしは誕生日（）母（）プレゼント（）もらいました。

呢三題N5架咋，而且我全部有答案，唔係淨係係度鳩噏
唔講真係以為條友係開日本語學校

解答

好幾年前上架啦 我都唔記得佢叫咩名之後我重轉左班

搭單問下咁多日文大佬
最近開始自學日文 都係睇網上音速日文學
睇完啲grammer個啲 但係又冇問題比我答下
記得唔係咁好 有冇咩練習問題書推薦比我呢啲岩岩自學既人?(五十音背好 岩岩先學present 同past tense)

喂大佬， 呢個世界邊有免費午餐
我從來都唔會做免費教學

咁你就收皮啦仆街

師資得N3

巴打五十音係點背一路寫一路背？

我用呢個背五十音 有得寫有得聽

各位有意報日文班既請唔好報東大日本語

5分鐘前比我捉到佢係CCTVB落廣告

蝗味濃

我之前N3係日經上過一個日藉既, 全部跟書教, 問問題自問自答, 學生可以全堂唔洗講一句日文

第一日語其實唔錯
當年同朋友讀，日本籍老師同香港老師交替上堂，兩個都好幽默好有心，恩師嚟。

佢條撚樣其實無prove過自己有幾勁
故意令自己立不敗之地
好撚可悲

你總會搵到人可以
但好講天份
你諗下自己其他語文點就大概知有無咁嘅天份

條撚樣好可憐
好似魯迅筆下d人物咁好滑稽

想問下點樣知道其他班邊個老師教？

打電話問日語組，問完先報

讀zu

open source

呢個post我真係由頭睇到尾

係咪duolingo同lingodeer都係垃圾？

良師呢

咁撚耐

呢個呢?

更新：練緊手寫+背平假名

暫時喺YouTube搵到呢一個教學，寫起上嚟比較好睇，教得又好，而家一路背一路寫，熟曬50音就走去報堂上

專攻文化定考試
文化就睇老師個背景
考試求撚其大大間果啲

有冇巴打有睇過出口仁老師啲youtube片
背完50音 諗緊自學定搵學校
出口仁套書買唔買得過?

睇過下 書就唔清楚 就咁睇佢片 有少少冗長咁

我都係睇緊出口仁啲n5文法youtube片

搵學校

自學唔係太有效率

原來Pasona grade1-3已經無得申請持續進修基金

留名
呢排都自學緊想搵course上

自學最好，坊間咁多中日對照書，自己買埋練習自己做

市面太多自學書....都唔知點揀

簡有用既

如果樓主真係有興趣嘅，背五十音先
要背到睇到字就讀到出聲
到你做到呢個程度，去睇多啲N5 vocab先，唔洗背，但要睇好多次
到你有一定vocab印象先去睇文法書，因為你已經識50音同N5 vocab, 你會易上手好多

N5,N4考試無你想像中咁困難，但如果勉強去上堂可能會令你更加唔鐘意日文，因為上堂學嘅嘢好可能唔係你有興趣嘅嘢

你嘅目標係去旅行溝通到同埋睇到綜藝，咁你就應該靠識咗五十音同vocab之後睇多啲日文嘅旅行嘢，講多啲聽多啲就會有趣味好多，覺得有用再去學文法

利申，自學考到N3

YOUTUBE

咩係混合模式？

ching有冇考過n4/n5
其實個考試你覺得點樣
係咪多數人都買書去係咁做練習?
一去到考試唔知點解驚驚地
有冇咩可以分享下

有考過，不過都係自己去圖書館望兩下書就放棄咗温書因為本身都有少少底
考試其實都係MC,仲要合格門檻好低，所以兩次都有驚無險
N5其實可以唔使哂錢考，如果你target係旅行嘅話去到N3好夠用
N5考啲嘢好basic, N4就進階少少，分兩part(聽解，讀解+文法)
N3係多咗漢字
你睇下個合格門檻就知，pass哂兩part, 大分過50%就pass, 有心操下合格唔算難

N2,N1第二個次元，可以唔使諗住

點知邊本有用本本都話自己有用

有無人試過amazing talker個d教師？

D人話好過香港上大班

最近番工冇乜野做 背熟哂五十音 濁音個啲基本野
下一步係咪應該開始背生字？

我都岩岩背好平假名，片假未背，諗間去大間既定去私補